[奇文共賞篇] 文匯報：替「台獨」助攻被秒殺 港台醜出國際

近期廣受批評質疑的香港電台又出新醜事。日前港台英文節目《The Pulse》（《脈搏》）中，記者連番追問世衛助理總幹事艾爾沃德關於「台灣的世衛成員資格」問題，明顯利用防疫為「台獨」助攻，結果被cut線「秒殺」，艾爾沃德更讚中國防疫很好。有傳媒老友對自明笑道：「港台的做法不僅不專業，還違背『一個中國』原則，醜出國際。可嘆港台，受公帑供養，卻一再挑戰國家底線，亦逆國際大潮。特區政府對此是真看不到還是假裝看不到？」

老友話：「艾爾沃德真係夠醒目，答得好巧妙，不但沒有跌落港台記者的圈套，還直接把台灣納入中國的抗疫整體形勢，真是可圈可點。好明顯，問台灣的世衛成員資格，無關防疫，而是關乎『台獨』。眾所周知，台灣不能以成員國身份加入世衛，因為台灣是中國不可分割的一部份。台灣蔡英文當局近期不斷拿參加世衛和防疫問題做文章，大肆抹黑世衛和內地。『台獨』比新冠病毒更毒。台灣能否加入世衛，與香港風馬牛不相及，更與港台難扯上關係，想不到港台記者竟然借採訪向艾爾沃德發難，港台記者提問當然別有用心。」

港台的政治立場偏頗乖張，背離國家的大是大非，早就不是新鮮事。老友回憶說：「早在回歸早期的1999年，港台節目《香港家書》就邀請中華旅行社總經理鄭安國上節目，解釋李登輝的『兩國論』，引起社會譁然。近期的新冠病毒疫情，港台也多次被發現在報道中國疫情時，使用的中國地圖竟然不包含台灣地區，甚至其統計的『全國病例』也不包括台灣。加上今次的記者出醜事件，可見港台『鍥而不捨』炒作『台獨』。」

自吹自high

醜?

間接證實WHO政治行先
雖然晨早就知

連番追問 = 問一條問題
答得好巧妙 = 喂，聽唔到，喂？

習帝英明

答得好巧妙

柒到答唔到cut線都可以講到咁英明
唔怪得習近平可以做國家主席

重要Post，唔該幫推啊！！

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

文匯：我地食屎食得幾型

終極打飛機

d屎真係好味

被港台條問題秒咗兜唔撚到都有得打J

又黎作文

好似平衡世界咁

世衛條友係理正氣壯就拋個波比支那，話係中國內政啦

文匯報曲線認證「台獨」成功向前走左一大步
同時世衛條碌柒今次完全冇政治智慧 出曬醜

編輯劇：老總，呢獲WHO柒到cut人線，點寫好
老總：你新來架？照事實寫完再將主客掉轉咪得囉
編劇：

佢唔cut線咁樣答係奶得靚
但係cut咗線先答就答乜都柒

今日who投降

係twitter 比人百國聯軍圍屌CHO都叫醜出國際
寫呢文野個條撚樣係咪平行時空

打飛機中共認第二習近平認第一

有時覺得中國淪陷區唔屬於地球

「甚至其統計的『全國病例』也不包括台灣」
全中國0新症當日都無計香港同台灣啦, 共狗自己咪又係搞港獨台獨